<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://hyk1st.github.io</id>
    <title>hyk1st</title>
    <updated>2024-09-13T16:46:32.741Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://hyk1st.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://hyk1st.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>平平无奇的男大学生碎碎念</subtitle>
    <logo>https://hyk1st.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://hyk1st.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2024, hyk1st</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[四季x四年]]></title>
        <id>https://hyk1st.github.io/post/si-nian/</id>
        <link href="https://hyk1st.github.io/post/si-nian/">
        </link>
        <updated>2024-06-18T09:50:50.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>四年时光，转瞬即逝。闲着无事呆坐屏幕前回想，这四年我到底收获了什么？<br>
就像一场梦，没想过自己能如此顺利。</p>
<h2 id="社交">社交</h2>
<p>其实我不太会主动去认识他人，关系没到一定程度也不会主动social。<br>
所以这四年认识的朋友也不算多。<br>
<a href="https://s1j2pue0br.feishu.cn/docx/Pgc9dntpmooeV3xlhdPcDVVLn2b">点击链接即可查看的同学录.....</a></p>
<h2 id="兴趣爱好">兴趣爱好</h2>
<p>首先是一直以来坚持的篮球！嘿嘿，感觉球技暴涨了许多<br>
其实这几年好像没有什么新的兴趣爱好，不喜欢看剧，没什么很喜欢的游戏，也没尝试接触啥新的东西。<br>
这四年其实因为晕3d，很多游戏都没去尝试，自己也算不是很迷恋玩游戏，把他当成一个社交工具，有朋友喊我我就玩，自己一个人基本没去玩<br>
后面喜欢拍照，学了一段时间，经常会拿着相机哐哐拍，调调色。不过现在懒惰了很多。<br>
好像没有其他的了，倒是变得挺喜欢去ktv的。<br>
回想文婷跟我说的，无聊的话就多培养一些兴趣爱好，特别是那种能够看得到成果的（比如她说的针织）。觉得挺对的，后面打工了会好好去尝试发展兴趣爱好！！</p>
<h2 id="学业技术成长">学业&amp;技术成长</h2>
<p>短暂的四年，能有这么多收获，已经足够幸运。</p>
<h3 id="方向">方向</h3>
<p>刚入学时，看着早有基础的同学（卷王）在搞项目，什么web，小程序，游戏，传统算法甚至机器学习.....其实特别迷茫，任何一个方向都了解不深。我本身就不甘于人后，所以在那时会很苦恼，不知道自己出路何在。<br>
当时唯一了解并感兴趣的acm可以见到的只是一个小黑框，缺少了其他方向那些可见的华丽的落地成果和实际意义。其实对于一个没耐心的人来说，要坚定走一条长期努力还不一定有任何成果的路是不太可能的。但还好当初也算是被骗进来了，慢慢的才坚持走下去。<br>
大一时，学长口中的acm是，铜牌就进大厂，加分超多容易保研，最重要的还是公费旅游的福利。<br>
但其实那会经常碰壁，虽说一开始感觉自己还挺有天赋，但在中途大一上的校赛打铁让我深深怀疑自己。我开始摸索其他道路。大一时很多基础知识都没系统的学习，在接触其他方向时会时常感到不解，说到底，当时只能理解一段代码怎么去解决一个实际问题，也就是面向问题，面向过程，而也只有acm是不需要有任何基础，纯粹的面向问题编程。<br>
当时也挺没耐心的，整个大一其实基本都是在骑驴找马，一边刷着算法题来欺骗&amp;安慰自己，一边不断寻求其他出路，又因为所有方向都需要有一定的前置基础，而这些基础学起来成本高导致自己一直不想尝试。<br>
直至大一下，拿了院唯一的一个蓝桥杯国二，又在后面跟很厉害的队友组了队，校赛拿了个第一，因而坚定了在acm一直走下去的信念，即使这个没有什么落地成果，但也算是有很多隐藏的作用。<br>
此后直至大三上，基本都是刷刷题，打打比赛。期间偶尔会想搞别的东西，但刚有这种念头就自己掐掉了。可以说在这段时间，除了在acm上有成果之外，其他都是0。一个合格的 “尖刺”战士。<br>
<a href="https://hyk1st.github.io/post/acmstory/">我的acm故事</a></p>
<p>在大三上结束后，自己也退役了。感觉失去了方向，开始迷茫起来，不知道应该去搞什么？当时觉得自己80%是能保上研的，但是在方向选择上还是有很大的迷茫？应该读研还是就业？读研的话要研究什么方向。就业的话要搞前端后端，客户端还是游戏，测开.....对于保研，其实下半学期我好像没什么可以提升的地方，我不喜欢为了某些利益去迎合一些规则。所以让我做一些自己不喜欢的事情（比如英语考六级，抱个项目）还是不太想。如今就业形势严峻，这会已经不是那个有牌就能进大厂的年代，所以决定先试一试找实习，万一没保上，找工作还能有点点帮助。</p>
<p>在一众方向来说，只有后端开发算是跟acm比较相符的，起码还能当成大模拟写，也只有后端开发在网上没有那么多人劝退，好跳槽。其实自己心理清楚最合适的还是去搞中间件或架构之类，但是一个半路出家的不知名院校本科生又何德何能呢？</p>
<p>23年1-2月，准备着项目和八股，3月开始找实习，拿到美团的offer之后开始摆烂，4月新写了一个项目后，想看看这个项目在面试官眼里的含金量，所以开始投递寻求其他机会，很幸运，拿到了阿里的offer，做交易系统的，一个万金油业务。</p>
<p>23.6.27号入职阿里，这是一段让我成长最快的经历，不仅是技术上，更是思想上。在那里我见到了很多学历高的人，名校+研究生，就拿我组里来说，除了我全是985。当时其实我会更倾向于读研，但是我并不清楚读研的意义是什么，可能就是觉得读个研出路肯定比现在多，自己再苟三年也能拎得清自己想要什么。<br>
我很幸运遇到一个对我特别好的导师和主管，他们给我讲了很多当下就业的趋势，也很用心的教我很多事情，不仅仅是技术，还有很多很多方面。<br>
其实我真感觉自己那会很幼稚，我们做的是业务开发，主管和导师一直教我业务上的事情，让我多思考业务的意义，但我当时其实只想着写代码搞技术，不想在这里面参杂太多复杂的东西，所以我也一次一次跟他们表达说，我不喜欢搞业务，我只想搞技术写代码，我觉得去做鸡架更适合我。在实习期间，参加提前批面试都会跟他们说，自己更倾向读研也会跟他们说。很无畏。但是他们都没有因为这个就疏远我，还是一直待我很好，用心培养我，甚至很支持我，跟我说深圳字节离家近好一点，做的方向也比这边的业务好，跟我说这里的转正当成你的备选机会，后面没保上研还能有个退路，跟我说保研遇到麻烦可以说，他有个好朋友在浙大当教授，可以帮我引荐。他们经常请我出去吃饭，说我现在还实习着，不给我a钱。在我要走的时候，很忙的他们抽了一下午的时间陪我在咖啡店聊天，给我很多的建议，都特别有用。我还记得我要走的时候，主管说今晚去聚餐吧，在吃饭时跟我说他今天面了个候选人，比我差很多，给他挂了等我回来。后面吃着吃着，还教我一些面试技巧。其实那天晚上感觉就是主管在给我道别。我也不知道他们为什么对我这么好。<br>
// -------<br>
我还记得临走他们说，培养我本来就是他们的义务，这个实习的机会不是任何人给我的，是我自己努力争取来的，让我不用有任何负担。说我很优秀，走那条路其实都会很好，他们会支持我的，即使我不留下。<br>
其实离开我一直感到很愧疚....<br>
// -------<br>
9月份，回学校保研，得益于实习的经历，对学历已经祛魅，目标也很明确：进c9以上的学校，学自己感兴趣的方向，找个放养的导师佛系过三年，后面去国企/编制过轻松稳定的生活。</p>
<p>但是很遗憾，没找到符合我目标的坑位，所以放弃了读研。</p>
<p>9月底，开始找工作，秋招快结束，好在手上有提前批保底，也有放弃保研前抽时间面试拿的保底的offer，佛系投投简历去面试，基本面试的都过了。</p>
<p>后面一直摆烂着，一边玩，偶尔有约面试有时间就随便面面，然后也是比较顺利的谈薪接offer。<br>
现在去向的组很好，做推荐架构，技术很强，做的很多东西都是性能优化，自己比较喜欢，氛围也好，跟底层鸡架相比优势是比较贴近业务后续能随时转业务开发，缺点也是技术深度没有正经鸡架牛。其实有过阿里的实习之后，也意识到业务其实也很重要，从现实的角度出发鸡架并不是一个比核心业务好的坑位，嗯，安慰到自己了。<br>
整个offer流程对我真的很好，得知我要保研，给我提前发了offer让我有底气放弃读研（好吧其实是我说不发我就读研去了，但是给我的offer确实是部门第一份），也尊重我的意愿给我rebase到了深圳，现在想晚点入职也很尊重我（可以说是最晚入职的校招生了）<br>
但是自己心理还是有个疙瘩，就是没办法进好的国企/体制内。</p>
<p>但这个也在今年3月，实习的时候粉碎了。<br>
在实习期间，经历过有一两个星期的没什么活，很清闲，到点就走，还能随心所欲摸鱼的日子。但是那一两个星期其实过的不是很开心，会感觉工作没有什么意思，我意识到自己当下还是比较喜欢做一些有挑战的事情。所以不是很适合去到那些悠闲的岗位，也可能是我在骗自己哈哈哈，但是现在骗过去也就行了。</p>
<p>6月份，请了长假，也就是现在了。不知未来如何，但起码现在很满意。<br>
可以说，在学业方面不留遗憾了吧。<br>
嗯，其实也还有，没拿到一个区域银，只能说运气不好吧，感觉我队有这个实力，手感上来包拿的，毕竟大二拿了个省金中。</p>
<h3 id="技术成长">技术成长</h3>
<p>前一坤年打着acm，自己的代码能力，逻辑思维能力，学习能力提升巨大。说句比较不要脸的话，感觉远超同期很多人。其实这期间打下的基础非常非常的扎实，所以后面在接触很多新方向，学习很多新事物都如鱼得水。</p>
<p>编程语言最熟悉的莫过于golang，各种常见的原理模型，结构都很清楚，也看过不少源码实现。嗯，不过好久没写go了......<br>
其次是c++，但是这玩意太复杂了.....也没什么时间去仔细研究，了解的很粗浅，后面对这个的熟悉程度应该会算是最高的，毕竟打工用的。<br>
最后是java，只会写基础语法.......我愧对许烁娜老师。</p>
<p>基础方面，408只有计网算背的滚瓜烂熟，操作系统和计组感觉还是一般般。<br>
在其他方向上，架构设计，性能优化，数据（存储）结构和算法都挺喜欢，看到相关的文章都会点进去看一看，大部分时间也都花在这上面。</p>
<p>很痴迷于sys，写了几个db&amp;分布式的lab，看完leveldb，部分workflow，一些开源raft实现的源码，读了不少工业界上对常见存储结构优化的文章.......后面有机会慢慢更新在知乎吧....不太可能的事情了</p>
<h2 id="性格转变">性格转变</h2>
<p>这四年自己的心态发生了巨大的转变。主要是朝着 简单&amp;纯粹 发展吧。</p>
<h3 id="攀比">攀比</h3>
<p>我记得刚入学时，哪哪都要比上一比，印象比较深刻的一件事是当时大一看着两个舍友在学前端，而自己只会写算法题，所以当时就说我也要学.....我记得江南跟我说 你这样不是会很累吗？嗯没错，后面也算是慢慢调整过来，只专注于自己的事情，基本不会出现攀比的心理，也不怎么在意别人眼光。仔细一想，很久很久没有过 焦虑，嫉妒 了。</p>
<h3 id="差异">差异</h3>
<p>算是会站在别人的角度上思考问题了，以前我其实有点自我。嗯....现在改善了很多，尊重差异，即使很多事情不理解，但还是会尊重他们的存在，并尝试接纳。嗯....包容性更强了。</p>
<h3 id="功利">功利</h3>
<p>一直以来做什么都会去权衡利弊，根据过来人经验或是一些社会范式想着付出与收获是否等值，达到理想的概率大不大。嗯...功利心很重..慢慢基本也变了，每个人都是独立的个体，每个人理想的答案也不同，所以其实很多都需要自己经历，才知道是否值得，是否正确。路漫漫其修远兮，吾将上下而求索。其实撞了不少南墙，但也更清楚的认识自己，同时收获了非常多。</p>
<h3 id="">？？？</h3>
<p>原生家庭的原因，后面才发现自己属于讨好型人格，自己对待感情，关系其实都不算正常，这里就不细说了。从江南快走的那个学期有一天跟我说我才意识到，后面也得亏有了谢博和其他朋友以及某段关系，认识的越来越清楚，也在尝试着改变，不过现在自己也不知道算啥？</p>
<h3 id="低调">低调</h3>
<p>呃，回想起来挺尴尬的，大一大二自己算是比较高调，会去炫耀一些东西，也会在某些群里争论......啊啊现在回想起来简直.....后来意识到这些行为很多都会让人觉得我在制造优越感，或是说我在贩卖焦虑。现在自己收敛了特别多，基本都不说出来.....但是偶尔自己一些行为（比如分享日常）可能还是会让人有这种感觉。</p>
<h2 id="对外输出">对外输出</h2>
<h3 id="社交媒体">社交媒体</h3>
<ol>
<li>打acm的时候写了挺多题解&amp;数据结构&amp;算法教程</li>
<li>后面搞项目写了一些lab的教程</li>
<li>找到工作之后也写了一些面试技巧</li>
</ol>
<p>其实主要也就这三部分，回想起来，似乎每一篇文章都会有人私信来问问题，甚至加联系方式讨论。让我觉得最有意义的，莫过于有人付费咨询了我，后面来到了我现在在的公司实习，跟我说当时我的文章，我的回答对他帮助很大。</p>
<p>这也是我会在网络上输出的原因吧，不知不觉知乎也攒了300多粉丝</p>
<h3 id="现实世界">现实世界</h3>
<ol>
<li>
<p>打acm期间一直觉得学院缺乏一个训练规范，在退役之后向梁老师提了一嘴，老师也很重视，故开始制定积分制的训练方式，实习之前都会去找题给学弟学妹训练，也独自搭建了一个积分排行的网站。怎么说呢，也算是有提高集训队的训练强度和氛围吧。训练完的那个赛季，拿奖明显多了。嗯，这里面都是他们自己的努力，但是有我1%的促进作用的话，也算是值得了</p>
</li>
<li>
<p>出了一次校赛题目？（算是完成了acmer必做事项）</p>
</li>
<li>
<p>搞了几次分享会？（感觉没啥意义，太张扬了而且对别人帮助不大，其实有点后悔）</p>
</li>
</ol>
<h2 id="一些小成就highlight">一些小成就（HighLight）</h2>
<p>浅浅举点有代表性的</p>
<ul>
<li>排名6/450保上研</li>
<li>BAT的offer拿了个遍，投递的大厂都拿到offer</li>
<li>大一数学竞赛全校第一（第一次让我觉得在华师我智商挺高😎）</li>
<li>大一acm校赛第一</li>
<li>大一蓝桥杯国二</li>
<li>大二广东省赛金牌，第8（最喜欢的一个）</li>
<li>码加加全国第一（不过这个是水赛哈哈哈）</li>
<li>icpc+ccpc 4块铜牌<br>
其实偶尔真会觉得自己是天才，因为我没怎么努力就......嗯.......</li>
</ul>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我与你]]></title>
        <id>https://hyk1st.github.io/post/yeye/</id>
        <link href="https://hyk1st.github.io/post/yeye/">
        </link>
        <updated>2024-01-17T16:29:29.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>update 和好啦！！！</p>
</blockquote>
<p>https://s1j2pue0br.feishu.cn/docx/GsgodxnRIof1kux49qUchjyLnne</p>
<p>好累，我先继续在下面追加流水账吧。<br>
//-----------------------<br>
不知道你看没看，但是放心，现在仅你可见。<br>
今晚刷抖音看到你推荐的那个，图书馆30s那个视频，我认真看完了，可能你确实会害怕这些事情，所以不相信感情吧。<br>
嘿嘿，我不太好意思直接跟你说啦！但是！！<br>
你可以放心！！！<br>
你知道吗，不说以后，早在今年1月你送我的那个刺绣贴，我就一直放在手机后面，别人问，我就说这是我喜欢的女孩子送我的😎我要一直带身上。<br>
我们去吃绿茶那会，你发现了我手机后是我们的合照，其实从我买手机的时候就是了。不仅如此，其实公司账号的背景也是。说了这么多，好像也证明不了什么，但就是我会让身边所有人知道我有喜欢的女孩子哈哈哈哈哈哈。<br>
你还记得你期末周，我跟你说我要跟一个女生朋友出去吃饭，你说不用跟你说这些吗？其实。。嗯，在我看来，即使我跟她就是普通朋友，但是你知道我跟她出去，和你不知道我跟她出去，是完全不一样的事情。<br>
哈哈，我还记得5月那会你说觉得我接触很多女生，我截了很多图给你看吗？嗯，好像也只能说明过去，不能保证未来。但是，虽然你说很讨厌画饼，但我这不是画饼，你会是那个 唯一。<br>
想想我们认识也快一年了，放心啦！！！！</p>
<p>不过不知道你还会不会看哈哈~后面找个时间慢慢更新吧，我们发生了好多好多事情，这个写的乱乱的，我想重构一遍</p>
<p>这是我第一次认真的去喜欢一个女孩。<br>
23年10月10号，第一次在抖音刷到她的视频（开着西柚色特效拍手势舞），翻了下主页，是一个比较活泼可爱的女孩子。莫名的想跟她认识一下。所以在那天，我找了城哥帮我要联系方式。但是她说她社恐，拒绝了。我也社恐，但还是在抖音私信了她。<br>
虽然平时在朋友面前大大咧咧，是个话痨，但是真正遇到这种情况，我也不知道怎么破冰。<br>
在抖音上有一搭没一搭的聊着，话题都很无聊，她的回复也很平淡礼貌。<br>
聊了几天后，渐渐没了话题，但还是想能够进一步认识她，所以在15号，我要了她的vx，很幸运，加上了。<br>
加上vx之后几天，聊的比较多，发现她是一个非常独立懂事，又上进又很有爱心的女生。她会自己做家教来挣生活费，买衣服，ipad，switch，她会很关爱学校里的流浪猫（是带有一定责任义务的，不仅是为了自己喜好），同时她也不会落下自己的学业。听到她说她周末就去兼职，甚至有时两天都去，还跟她爸爸妈妈说不用给她生活费，我很震惊，换我在这个年纪，我绝做不到。<br>
也在那个时候，我开始有了一种莫名的感觉，但应该还不是喜欢。<br>
几天后，我开始想线下见见她，因为我觉得线下接触才能算认识一个人。<br>
但是很遗憾，一直约不上她。<br>
在后面，到十月底，去桂林，跟她分享自己拍的照片，她隔了一整天才回。<br>
想了很多，感觉她应该不想有再多接触了，所以也没再联系她。<br>
过了几天，校庆，还是想再发给她，就随便找了个话题。<br>
那天她在当志愿者，比较忙，没怎么回，我朋友说“想回你的再忙也会抽出时间”<br>
所以也没发了。<br>
但是中午吃完饭，她发给我说她好像看见我了，嗯..其实那天早上我早就看见她了。<br>
下午的时候，她跟我说她有表演，告诉了我时间地点，我去看了，但是我社恐，站的老远，也没跟她打招呼。<br>
然后后面又聊了6，7天，我又再次问她有没有时间，想着线下接触一下，但还是被拒绝了。<br>
那天有点难过，想了想，还是算了吧。<br>
那天之后，有着二十天没有联系。<br>
再后面，也就是偶尔会想发给她。<br>
在这两个月时间，我去图书馆非常频繁，其实大学前三年我去图书馆次数不超过5次。但就因为看到她有一条pyq是有关在图书馆的，恰好朋友也在那边准备考研，所以几乎天天都去。<br>
时间来到了十二月，有一天，让我遇上了。<br>
那天我刚上完厕所，边走边玩手机，突然视野出现一只手，在我眼前挥手。<br>
我低头看，是她....她笑的很好看。<br>
在那瞬间，我的心跳的非常的快，脑子也是一片空白，可能这就是心动。长这么大，只有过两次这种感觉，上一次还是在高二。<br>
我知道心动的阈值会越来越高，越长大越不会有这种感觉。<br>
我喜欢她，听起来好像很草率，但就是这样。</p>
<p>2024/1/23 update</p>
<p>后面我去图书馆更频繁了，懂得都懂。但是跟她的联系还是很少。<br>
直到有一天，她问我在不在图书馆，说她没带充电器。<br>
就是那天晚上，她要走，还我充电器时，我跟她说等我收个东西，一起回吧。<br>
那天算是我们第一次线下接触。<br>
我感觉我并不是一个i人，但是在她旁边，我脑袋一片空白，根本想不出要说什么，全程基本都是她在找话题说，那天她跟我说她昨晚从校门口引进来了一只小猫，并且给它安家，照顾它的事。但是那天我们并没有看见它，它躲起来了。这只小猫后面也承载了我很多回忆。<br>
第二天，我们也一起从图书馆回来，去了小吃街，那天在校门口一起等了你最喜欢的椒盐鸡腿，回来后你说她给了6个太多了，早知道分我一半。嗯....怎么会不开心呢。那天在图书馆，我说外面好冷，5点多，你看到那里有个空位，很友好拍了个照片说里面有位置。在那个位置，9点多的时候你问我大作业的问题，坐到了我对面，那时我心跳的很快。不仅如此，还有几个讲问题的时刻，我们坐在了一起，离得很近。但是当时我特别紧张，我不敢跟你靠太近，有几次就站了起来......<br>
第三天，也是从图书馆回来，下了雨，那好像是我第一次给女孩子撑伞？<br>
第四天，你没去图书馆，我想去找找你说的走丢了的伊利，我看到了，然后发给你，你过来了。那天是我们第一次一起撸猫，也是我第一次撸猫，那天晚上很开心。那天你还带我去了猫协的基地。<br>
第五天，我借着昨天说的要给伊利的窝挪个位置，又去找了你，但是那天晚上伊利不在，回到你宿舍楼下时，你说你还有快递没拿，我就说我们一起去吧，然后拿完快递，我们去了你们猫协基地，也到h楼下喂了两只幼猫，那是我宿舍楼下，但是我想多跟你走一会，我找了个借口说我还想去走走，然后硬是跟着你走到了你宿舍。<br>
后面我就回家过冬至和给我妈过生日了。<br>
在写下这些的时候，虽然已经过去30几天，但很多细节还是历历在目。</p>
<p>后面，回去的时候刚好是平安夜。我思考了一下，想送你个礼物。<br>
看了抖音，发现有一款苹果蛋糕，感觉挺新奇的，但是有卖的离学校最近也在禅城，完全不顺路。<br>
但我还是，在回校时，去了那边一趟，然后再回校。当时看着自己有好几个文创袋子，还从家里带了些特产过来，想着得包装一下，就选了一个比较干净的装着。<br>
拿给你的时候我很紧张，不敢说话，送完转身就走。<br>
回到宿舍后，看到你说，你很喜欢装着这个的袋子（软院文创），没提到蛋糕😂有点失落，但是，也有能让你喜欢的嘛。<br>
还有心之卡比，一天，我去夹娃娃，看到娃娃机上有这个布偶。我记得很深刻，你之前的头像是这个，包括你书包的挂坠，想必你应该会喜欢。后面我拿去送你，你说不好拿两只，我们一人一只。<br>
从那天后到1.4，几乎天天都有见面吧，<br>
那就挑几个印象深刻的事情，记录下。文字还是阐述不出我的感觉。</p>
<p>有一天，是考完研不久，我拍下了伊利，你说你要过来，我们就一起在那撸猫。那会伊利还比较怕人，但是它站起来了，搭在你的手上舔猫条，很可爱。<br>
<img src="https://hyk1st.github.io/post-images/1714535486315.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://hyk1st.github.io/post-images/1714535510800.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>有一天，中午，我喊你一起去喂它，那天伊利特别可爱，你一直拿着手机链逗它。<br>
<img src="https://hyk1st.github.io/post-images/1714535653884.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://hyk1st.github.io/post-images/1714535661721.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>其实在那天，我大概摸清了你在复习周一般学到12.30，所以我老是在这个点喊你一起喂伊利，吃饭。</p>
<p>还有一次，中午我们一起去吃饭，那天讲了好多好多话，讲着讲着还做起一些手势动作，特别特别可爱。我记得当时我们说到近视的问题，你摘下眼镜，我手比着数字让你看是几。你说让我再比一次的时候，那一瞬间其实我想比个5 2 0，但我怂了，可能是我怕面对失败吧。吃完饭下雨了，你说数3，2，1冲到你宿舍楼下，然后还借了我伞。那天我真的很开心，很想时间能停在这一刻。</p>
<p>后面有一次我们去小吃街，刚出图书馆你就说你很生气，还踮了踮脚，原来是复习了不该复的，真的还可爱哈哈哈哈哈。</p>
<p>后面 12.31，那天你在图书馆，我感觉是比较特殊的日子，我想跟你到外面走走，你说你要去小吃街，我在宿舍，就想着跟你一起去，但是你没等我就走了，那十几分钟很难过，但转头你又说要给我带吃的，然后我就去找了你，那天伊利也在，你还拍了我。那是我们最后一次见到伊利，那天之后，它失踪了。<br>
<img src="https://hyk1st.github.io/post-images/1714535801133.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://hyk1st.github.io/post-images/1714535807835.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>后面，有天我们没见到，那天晚上我想见见你，就找了个借口，问你想吃什么，我去小吃街，但是你说你正吃着，我突然也就没了力气，丧尸一样走回宿舍，但走一半你就发我说你想喝个汤，我瞬间又满血了😂当时我在想，你也想见一面对吗。但后面觉得可能是我想多了吧，</p>
<p>还有一次，我们出去小吃街，那天不知道吃什么，你在我旁边一直唧唧呱呱的推荐，回想起来好温馨。那天你说你就地吃小丸子，说要趁热吃，还跟炒粉老板说别给我盖盖子，让我现在就吃！你真的好可爱。</p>
<p>后面约你出去，你拒绝了，当时因为自己也遇到一些事情，很多因素加一起，我情绪很不对劲，也就断了聊天。<br>
10号，我从珠海回来的晚上，那天想着去小吃街，看看能不能遇到你，就出去了。我看到你和你朋友正从那里回来，你们有说有笑，很开心。那时候我会有种想法，像你这么独立的女孩子，身边又有一群很好的朋友，是不是完全不想谈恋爱呢。<br>
但是回来路上，我又遇见了你，一个人。即使知道结果，但我还是凑上去，跟着你聊天，去撸猫，那天你送了我一个刺绣贴，还喊我拍了照，但是那天你好像走的很快。这个刺绣贴从那天开始，一直放在我手机背后，生怕弄丢了。<br>
<img src="https://hyk1st.github.io/post-images/1714536107194.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>好多好多，但是现在这个时间，写下去好像没什么意义了。</p>
<p>12月的那几天，我真的特别特别开心，每天起床想的第一件事就是跟你见面。我朋友说，我见完你前后的状态有很明显的区别，见到你之前我整个人萎靡不振，见完你就像充满了电，走路都一蹦一蹦的。</p>
<p>从睡眠上看，那段时间我的睡眠变的很好，每天多睡了45分钟。</p>
<p>其实早就能回家了，但是待在学校会让我有着一点盼头。你离开学校之后，我心里更加的空落落，即使我们在学校没怎么见到。</p>
<p>在今天我离开学校，这种感觉更加的深刻，我也不知道为什么，在高铁上，我真的特别特别难过。</p>
<p>在我们相处的这段时间，我一直都不太敢看你，我脑海里最多的是你的侧脸和背影，每次我们正面相对时，我不敢看着你太久。不知道你有没有察觉到，在15号，我最后一次见到你的时候，那时我已经想好以后可能见不到了，所以那一天我喊了你之后，我看了很久，我想记住。</p>
<p>我也特别特别遗憾，撸猫那会你喊我拍照的时候，我不好意思拍到你的脸.....<br>
其实，我应该定格下这一瞬间。</p>
<p>唉不知道说什么，我很喜欢你就是了。伊利走丢了，也许也不会再回来了。</p>
<p>2024/1/31 update<br>
寒假，你出去旅游。我很喜欢听你分享你的事情.......<br>
<img src="https://hyk1st.github.io/post-images/1706673781470.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>2024/3 update<br>
总算开学咯，我很想再见见你.....但是看着你不想。<br>
我也不能停滞不前，收收心打工去了。这段时间很开心，谢谢你~</p>
<p>2024/4 update<br>
清明节，回学校看看，也想约你见个面，但很可惜你去旅游了。</p>
<p>在这期间看到有人在卖公司的文创产品（一个比较有意思的袋子），想着你说过你喜欢一些奇奇怪怪的袋子，所以买了一个，打算有机会拿给你。</p>
<p>22号，回学校答辩和拍毕业照，我又约了你，这次你同意了。<br>
周一，我们一起去了小吃街，在食堂聊了很久很久，直到被阿姨赶走。我很喜欢跟你聊天时的感觉，我很想知道你的生活。<br>
周二，我死皮赖脸去找你上课，但是你的位置在中间，我也不好坐你旁边。那天你说，我要是周五走，还可以看你表演，那天其实我就决定了，我要请个假。<br>
周三，我拍毕业照，在周一你说你周三上完课就会过来，但是到了11.30，你还是没来。我当时挺难过的，但是我知道你应该是有原因。我发微信问了你，才知道你发烧了。你说你没药，要硬抗过去。但是我还是挺担心的，回宿舍拿了一些药给你送过去。<br>
那天你说你还得去上课，去排练......我真的很佩服你，其实接触下来我真的发现了，你真的很坚韧，打不败的小强。好好好，越陷越深了我。<br>
周四，我还是去找你上了课，这次我坐你旁边了。那天我跟你说，我请假了，我会去看你。<br>
其实我不是很喜欢上课，前三年我基本是能逃就逃，但是跟你一起上，我特别特别开心。要是老师能不下课就好哈哈哈。<br>
周五，我还是找你上了高数。那天看到你的作业，全是A/A+，工工整整。真的觉得你真的是个特别特别认真的女孩子。那天中午，你还请我吃了冰淇淋，说是买一送一（如果“一人一半，感情不会散”是真的就好了😂）。<br>
<img src="https://hyk1st.github.io/post-images/1714541201232.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
晚上我去看你演出，你问了我跟你合照不，留下了我们的第一张合影。我很喜欢很喜欢很喜欢。<br>
<img src="https://hyk1st.github.io/post-images/1714541210441.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://hyk1st.github.io/post-images/1714541220133.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
合照完你和你朋友去吃东西，给我带了奶茶。我说我去校门口拿，其实那会我在走去校门口的路上，已经想好怎么跟你表白了，但是去到那里发现你朋友也在那边，我又不好意思开口了，怕你难堪🤡<br>
你问了我是不是明天走，说你明天请假了。我还以为周六我们能再见一下😂<br>
这段时间，我真的很想一直留在学校，跟你待一起的时间我真的特别特别开心。要是，我没有提前去实习多好......</p>
<p>我喜欢你。</p>
<p>// update 2024/5/6<br>
我表白了，很正常，被拒了。<br>
但是她的回应很真诚，她真的是个很好的女孩子。<br>
她说她习惯了被人突然感兴趣，没过一会又被放弃的感觉，这句话真的戳到我，很心疼...加上她的mbti以及有点回避型的人格，其实我不太敢想她以前都经历过什么，真的很让人心疼，害。<br>
但是那天她回应我之后，她里面大概意思说一开始认为我是渣男，毕竟我和她是在抖音这种社交平台认识的，她觉得我会广撒网，加之在认识她半年前约过她朋友吃饭，更让她坚信了这一点....所以那天我很急，我写了一段话给她，但是发出去没多久我就后悔了，她那么敏感，本身就很脆弱了，我还给这么大压力，真的不好，但我又不知道该怎么办......</p>
<p>// update 2024/5/13</p>
<p>我看了很多跟她mbti相关的帖子，开始慢慢理解了她的一些行为......<br>
好吧，后面我还是跟她说，再接触接触试试......<br>
所以在表白之后，我很经常的找她聊天......到了5/12，在我死缠烂打之下，她答应了让我跟她一起去逛街😊<br>
那天我推了摄影社的活动，起的很早，搭了两个多小时的车去到祖庙，买了她喜欢吃的牛油果酸奶昔和鲍师傅去找她。我还带了伞，花露水，纸巾，充电宝等等等，好多她都有需要用到....真的不枉我背了这么大的一个包。<br>
她说：我好贴心.....<br>
哈哈哈哈哈哈，已经非常值得了！<br>
那天我跟她一起去买衣服，逛商场。她说感觉我跟她一起去买会很无聊，但是....跟她待在一起就很开心了呀，她逛商场真的好可爱，像个小孩子一样。看着她看到喜欢而且打折的衣服，手舞足蹈的样子，我也很恨很开心。<br>
等她试衣服的时候，她让我帮她拿东西，进去之前还在外面东张西望一下，看看我可以在哪呆着，然后说我没椅子坐😹<br>
逛完之后，我问她再去祖庙那边逛逛不，她说她有点累想回去了.....但是后面又说，如果我有什么想去逛的，她可以陪着我一起去.....其实我挺想跟她一起去夹娃娃的.....<br>
那天回来在车上，我一直看着你，阳光洒在你脸上的时候，真的很好看。</p>
<p>// update 6/17<br>
才过去一个月，但是感觉经历了好多<br>
后来，因为我不在学校，所以一直在线上聊天。<br>
她有表演会喊我看，给我直播链接。有一天，忘记是哪一个学院的，我想给她一个惊喜，喊了我朋友给她送花，我朋友说她那天的特别震惊。<br>
但是在当天，我也感觉到了她情绪不太对，不太搭理我。直到第二天，看了我的一个朋友圈，她生气了，发了一小作文，说什么她有情感洁癖什么的，压力很大什么的。看到这些我也很bad。我跟她解释了很多很多，但是好像没用。<br>
直到第二天，她发给我说她看完了😹但是那时候我也心情不好想静静。<br>
第三天，我找她说，我解释了一遍，再跟她保证了一下，我们和好了。</p>
<p>但是后面一直见她了，我本来想跟她一起出去过六一，但是她有约了。<br>
但我真的很想很想见她，我已经3周没见到她了，就是会感觉心理空空的。<br>
所以在六一前一天，早上起来，我忍不了了，就请了假，搭了高铁过去找她。<br>
一开始我直奔她们教室，但是没看到她在......我想，卧槽，这么不巧吗，又逃课了。然后我就在在走廊里站在，等着问问我哪个朋友有空。但是就在那个时候，她走过来了。<br>
她很震惊。<br>
那天我跟她上了一天课，一起去图书馆，一起去食堂，一起去小吃街。<br>
我给她带了花，临走她问我什么时候回去，我说明天。<br>
她回头说，那你回去的时候要注意安全。当时她拿着花，站在台阶上，真的好好看<br>
我很上头，所以那天晚上，我问她，我们要不在一起吧。虽然我知道这样很急，我答应过她要慢慢来，但是我还是说了。</p>
<p>她很生气，发了我答应过她的那段话的截图，然后两天没回我，一句都没有。<br>
第二天晚上，她说了好多好多非常伤人的话，我很难受，也很生气。我从来没对她说过带着情绪的话，但是第二天早上，可能由于一晚上没睡，加上又看到那几句话，我跟她说好，那就如你所愿。<br>
那几天，每天一睡着，就会梦见跟她吵架，然后她不理我。然后我就醒来，又睡着，重复着。<br>
我真的非常非常伤心，第一次会有这种感觉，特别的难受，一看到她说的那几句我就很伤心。<br>
我当时是真打算就这样留遗憾了。我试了很多方法，让自己忙于工作，去k歌，去livehouse，去玩，我不让自己闲下来，但是几天后还是觉得，这些只是在表面上让自己免疫了一段时间。只要我一空下来，我还是会想到和她的好多事情。</p>
<p>过了一段时间吧，我还是没办法接受这个事情，我去找你，我想问你能不能翻篇了。<br>
我跟你说了好多好多，我真的好后悔，但我真的没骗过你，我也没想过让有压力。<br>
那天你说，你怕我内耗，失望，也怕自己内耗才那么说。也可能因为你期末压力大，就想逃。<br>
这件事就这样翻了吧。</p>
<p>然后我们就跟之前一样聊着。<br>
过了几天，6.12，我想见你。因为我后面要去玩，我怕再不见你又要隔很久才能见到你。<br>
你答应了我。<br>
那天是吵架完第一次见面，但没有隔阂。很自然的，我接过你手里的伞。<br>
上课的时候我老是忍不住看着你哈哈哈哈，不知道你发现没有。<br>
那天和你说了好多好多话，我非常非常开心。<br>
我记得你想吃那个肉夹馍，问我饿不饿，我说不饿呀，你说：你要说你饿了！！！哈哈哈哈哈哈哈好可爱啊你<br>
你好像对我加了多少人很在意，记得你问过好几次了哈哈，我从没去加过哪个学弟学妹，都是别人加我的。你是例外，我只主动加过你一个学妹。<br>
那天我们的距离好近，我很开心。<br>
晚上我跟你说晚安，那天也是你第一次正面回复我“安”。以前都是一个破表情包哈哈哈哈。</p>
<p>过了一天，你跟我说，你身体不舒服心情不好，不太想回消息。然后跟我说话也是客客气气，把距离拉远了。<br>
我也会难过呀，但是你会跟我解释，我觉得你还是很在意我们。不就是一点时间嘛，虽然我快上班了，但是有什么所谓呢，我会一直在。</p>
<p>昨晚，6.16。我脚崴到了，发了朋友圈，你很快就过来关心我。我真的超级感动，我我我好喜欢你。<br>
好像，我一不舒服，你都会比较担心，在武汉我说我中暑了也是。</p>
<p>其实，我发现了，你真的就是一个超级拧巴的很回避的人哈哈哈哈。每次我们关系靠的很近的时候，没一会你就会开始把我推开。就像你一开始说的，你很抗拒建立亲密关系。一开始我也会难受会胡思乱想，我是比较焦虑的，但是现在其实，我能感受到你的心意，所以我觉得，我不用再焦虑，难受了，不就是一些时间嘛，没什么大不了，只要你在，就好。<br>
我不想给你压力，也不想让你去面对一些问题，慢慢来，我们会有一个好的答案的。</p>
<p>害，你真的好单纯好可爱好善良好坚强好独立但是又很敏感很脆弱很拧巴哈哈哈哈哈，超级喜欢你的。</p>
<p>//update 24/7/1</p>
<p>后面回了学校，有两周的时间。<br>
有点忙，直接贴一下我发给她的叭~<br>
//-------------------------------------------<br>
现在说这些貌似不太合适，但我还是想表达出来。<br>
从我回学校到现在已经10来天了，从我回来开始，就开始想着跟你见面，哪怕每天就那么10分钟!……但是你很忙，一直在复习复习...我尝试着理解，我会期待着，每天晚上一起从图书馆走回去，安安静静的走着也好..或者在你想吃饭的时候，一起吃个饭，买个小吃也好..后来，我还是想不通，因为在上学期的时候，这些并不是没有过…我尝试降低期待，所以我等着这个周末你考完大部分试，压力没那么大的时候..再跟你出去但是在昨晚，我真的很低落，因为知道你考完就跑去兼职，而第二天，也还是去了图书馆..所以我就很不明白，我觉得找一个空桌子是很容易的，就是可能没在一楼…就像拍毕业照，我觉得走过来拍个照片也就10几分钟…所以我会想，你不是没有精力，而是我不敢去想的那个结果...所以….会很难过.<br>
//-------------------------------------------<br>
那天发完，她说她状态不好，晚点跟我说。当时我吓坏了，超级超级内疚，我好怕在她很脆弱的时候非但没帮到她还让她有压力。我跟她说等她好了再说，但是她坚持要今晚跟我说明白。<br>
晚上她穿了裙子，悄悄夸一句，她穿裙子真的好漂亮。（如果你看到了，下次跟我出去玩记得穿裙子哈哈哈哈哈哈哈哈哈）<br>
她那晚跟我说话的时候手老是乱甩，这应该是一种 比较紧张/不太好意思 的表现哈哈哈哈哈哈  但是好有趣</p>
<p>她说 这周她爷爷生病了，所以情绪不太好，而且一直以来她的状态都不好，不适合谈恋爱，所以长痛不如短痛，感觉这个状态会很影响我，她自己也会内耗，所以她想断了。   我说我不想，状态不好那我们就一起慢慢变好，我对时间无所谓。</p>
<p>她还说 她自己对我好像没有那种感觉，我问她哪种感觉，她说喜欢的感觉。我问她那你对谁有过吗 她说没有，但是喜欢一个人不是会很想见面吗，而且她看了好多小说，应该懂这是什么感觉。<br>
在她说这个的时候，其实我有点心疼她，我感觉她貌似缺少了这种能力，可能是自己会因为某些原因一直去压抑着亲密关系的产生，所以一旦有喜欢的念头就被扼杀了。也可能是，她将友谊与喜欢给同化了。那天晚上其实我想反驳她，她曾经给我写过一个小作文，里面有提到说，她当时会期待着见到我，还说我要去实习的时候她心理会有点不舍。但是我没有哈哈哈哈，我甚至都猜到她会说：当时我还没表白，朋友也会这样子啊。</p>
<p>她跟我说，每次对我的消息或者邀约，她怕回应了我会误会，又怕不回应我会伤心然后她自己内耗哈哈哈哈。所以一直都这样，她说压力很大，她怕后面没有在一起会让我失望。</p>
<p>她，真的就像一个小天使一样，很单纯，很善良。她说她很坏，很坏的理由竟然是：跟我玩的时候觉得我很厉害所以也想跟我一样厉害.......</p>
<p>她还告诉我，她小时候过的其实不是很好，后来还一直在不断的转学。在高中还因为情绪问题休学一年，然后还复读一年，所以其实跟我一样大。高中时没怎么在学校，还有男生造过他谣.......真可恶！</p>
<p>她说，她会偷偷翻我这篇博客去看......我一直以为，这个只有我自己在看。。。。。<br>
所以，很多行为都会让我觉得她很在意这个关系，但又很抗拒。其实我猜好多时候她会给自己强加心理暗示，去否定一些东西，然后把一份感情给扼杀了。那些心理暗示可能就是她压力的来源吧。</p>
<p>可能是毕业的原因，所以有时候我会很频繁的邀约，可能会让她更有压力，更害怕这个关系吧？<br>
后面就慢慢来吧！慢一点，少一点，淡一点。她很容易压力大，情绪不稳定。<br>
所以，到最后，能让她的状态变好，有一个强大的内核，那也够了！</p>
<p>那天我忍不住，摸了摸她的头。<br>
她：我让你摸我头了吗！<br>
我：没有，对不起嘛<br>
她：我很讨厌别人摸我头！<br>
我：对不起对不起<br>
她：我生气了，哼!（把头扭到一边）<br>
我：快说原谅我嘛<br>
她：不原谅<br>
我：对不起，快原谅我<br>
她：好吧原谅你了</p>
<p>小屁孩，为什么那么排斥跟我见面呢。</p>
<p>其实可以想一想在她开始排斥之前的事情，那个时候她应该不会有建立关系的困扰和压力。唉，如果她能把那些负向的心理暗示给换成正向的心理暗示，那么可能她就不会那么内耗，我们也能更亲近一些哈哈哈哈。<br>
这样一想，其实感觉自己更能确定了，由于负向的心理暗示与自己的内心产生了矛盾有所冲突，所以她才会内耗。那么，既然如此，那么她自己内心对于我，至少也是有好感，嗯，没错。</p>
<p>如果说我们一遇到困难，就逃避，或者说察觉到一丢丢的风险就放弃，那么这不就是懦夫吗？千锤百炼始成钢，风雨过后是彩虹。</p>
<p>// update 2024/7/12<br>
后面这几天，就一直聊天一直聊天，很开心。<br>
我很喜欢听她给我分享生活，很喜欢听她讲她的事。<br>
我很想听她跟我说她以前的事情，她的朋友，她的家人，她的童年，初高中等等</p>
<p>知道她要来深圳，我特别特别开心。感觉跟她的距离又近了好多。</p>
<p>换成第二人称吧，应该只有我和你在看，也可能只有我自己了哈哈。</p>
<p>7.11，我去找了你，我们一起去看了电影，这算是我第一次跟女孩子单独去看电影。<br>
见你的时候，看到你化了妆，漂漂亮亮的哈哈哈，好想夸你，但是我怕你觉得油油的哈哈哈哈<br>
看电影那会，我老是会偷偷看你，而且我发现你好像发现了哈哈哈哈<br>
你呆呆的跟着我走的时候真的好可爱<br>
但是路上你有时候跟我说话，我听完后却没有回应，不会接话😭但是我有很认真在听！！！我也不知道为什么，反正看着你，听着你说，就脑子停止运转了。。。所以我也没办法找话题。。但我很想跟你说话，也好想跟你分享。后面我会努力进化的！！！（我怀疑就是跟你待一块待少了哈哈哈）<br>
路上我问你我们下次见面什么时候， 我想见你怎么办。你说不知道，可能九月，让我别想。我听到的时候很难过，因为我毕业了，所以感觉跟你没有任何交集了，我就很害怕，我怕见不到你。</p>
<p>当天晚上，到今天早上吧，其实我看出来你又开始回避我了，不回我消息，我也不知道为什么😭你说现在不想跟我讲话。<br>
可能，是昨晚有什么做的不好？可能是这几天我太粘了，唉，但是我就怕我要上班了就没时间跟你待一起，所以会很想粘着你。<br>
没事的，我会一直在的，我会一直包容理解你的坏情绪和小脾气，你有什么都可以跟我说，对我发泄的。</p>
<p>上班啦，回到家都没什么时间。<br>
那一次，持续了很久，情况也很糟糕。那几天我一直很焦虑很害怕，我特别特别害怕你突然又打起了退堂鼓。所以那几个晚上，我一睡觉就梦见你要跟我断了，然后就醒来，又睡着，又梦到，反反复复。<br>
等到15还是16号，你发了个小作文，说没能喜欢我，跟我相处的不自在，还是不要接触了。我看到这一段话真的直接碎了，我不知道我要怎么办，我觉得我接受不了这个。那天下午我一直在房间呆坐着，也会莫名其妙就掉眼泪。<br>
我想着再发给你，但是我又怕你说出更狠的话。我想着不再给你发，但是我又不想就此跟你没有瓜葛。<br>
所以后面那几天，我特别特别难过，也特别特别无措，无法形容。</p>
<p>在那几天，我还看到了你一直发抖音，发朋友圈，跟别人互动。真的让我......我当时想着，原来对于我，只是你可有可无的一个人，我对你而言根本没有什么影响，我真的觉得自己很可笑。在评论了一下dy后，就被你拉黑了。所以我也认清了事实，决定尽快将自己抽出来，但是完全办不到。<br>
然后，你半夜来问我，评论是什么意思。我想解释，但我怕我说出来我们真的断了，所以我不敢说话<br>
第二天，你发了个小作文，说我对你很重要，也说我伤害了你，你要忘记这一切，跟我互删了。<br>
我看到我很害怕，其实我没告诉你，我手一直在抖，当时我跟组里同事吃饭，完全没办法听他们跟我说啥，眼泪也一直打转，强忍着不留下来，我跟你说我吃完打给你。<br>
在接通电话的时候，我真的忍不住了，就在电话亭哭了出来，你也在抽泣着，这也许是我们第一次将对方面前袒露出脆弱吧。<br>
你跟我说，我对你很重要，那天看到评论，半个小时才缓过来身体可以动，手也抖得打不了字。你问我知道你为什么要来深圳吗，说有原因是我在这边。<br>
我们说了好多好多，这是我从初中后，第一次哭出来。</p>
<p>后面，我们一起出去了几次。<br>
第一次是和好后我去找你吃饭，我们去吃绿茶，然后逛了商场。你说你喜欢那个酸奶，但是他没货了。我想给你个惊喜，趁你去上厕所买了几盒，但是还是被你发现了哈哈，惊喜没了。我们还去了书店，你说，你以后想开一家书店，每天就在那里看书。</p>
<p>第二次是我喊你来南山找我，我们在海边坐了快两小时，聊了很多很多，我们说了小时候的事情，说了我们未来的想法，你说你想去留学，但是家里不支持你，其实那时候我心里默默记下来，我想攒钱以后在某一天，突然跟你说，我可以帮你完成梦想。我们在海边丢石头，散步。一切都很好。宁静，安逸。<br>
其实我很希望你能一直留在这边，我想每天都能见到你。但是很难。<br>
送你去地铁站的时候，我问我可以牵你的手吗，被你拒绝了。好像越界了。</p>
<p>第三次，你妹妹跑歪了，我去找你，陪着你一起在外面逛逛，等你妹妹到站，陪你接到你妹妹。害，那次之后会很不放心你一个人在外面。<br>
那天我带你去了我们公司，你在学手势舞，你带我喝你调的奶茶，我们在一个自拍机器前玩了挺久。<br>
那天你扎着丸子头，很可爱。</p>
<p>然后再后面，你就回去了。<br>
回到家后，我们也只偶尔打打电话。<br>
但是我很开心，打电话你会跟我说你的很多事情，你也会关心我很多。<br>
你说：如果你有什么行为让我感觉不开心不舒服，一定要跟你说，不然你不知道的。<br>
当时，你会因为我不在意你然后说你失落，也会因为我不开心来哄着我。<br>
我们打电话像有说不完的话，能从半夜12点打到3点<br>
对了，我们还一起看球，这也是我第一次和女孩子看球吧hh。<br>
有一天，我跟你说我觉得自己缺席了你之前的时光，感觉难过。你说再早也就一年，我现在还没大三。嗯，我们会有很久很久的以后对吗</p>
<p>后面你回学校了，我说我想去火车站接你，因为之前我看到你说，一个人搬那么一坨行李很累。但是你不让。<br>
但我还是去了....你没吃啥东西，我买了你应该喜欢的奶茶和面包去接你。<br>
那天还遇到了你的好朋友张总。<br>
回去路上，我看到你跟张总说，有点尴尬。当时我想着是不是我没说话?但是你又很累不想说话应该。<br>
所以我问你，跟你说话你会很累吗<br>
你说不会。然后我们吵吵了一路，你跟我说很多很多事情，看你手机的好多以前的图片。<br>
其实看到挺多男生，心里是有点难过<br>
第二天，我们出去玩，但是其实能感受到你很累不太想出门，但我比较自私，还是问了你。<br>
其实那天我买好票，2点多回去，不过还好回去之前你说出来。<br>
我们去吃了海底捞，服务员说送我们情侣菜的时候，其实我察觉到你有点不太舒服。<br>
我说我想喝酸梅汤你说让我喝你的就行。<br>
后面等美甲时，感觉你一直心不在焉，也不知道是为什么。<br>
做美甲时你跟我说了手机密码，其实当时我感受到了，你很信任我。我也很开心，我暗暗发誓，我要一直一直对你好。<br>
然后我们去夹娃娃，那天我牵起你的手拍下去，我知道很越界了，但是很难控制。这是我第一次牵了女生的手吧。<br>
回去之后，我问你，我可以跟你在一起吗？<br>
你说 一直把我当朋友 。其实真的很伤心，你的回答像排练过一样，冷静果断的说出来。</p>
<p>后来那一周，我能感觉到你明显在疏远我，但是打电话跟你说的时候，你说你答应我不疏远我。<br>
所以很难过很难过。越是这样，越是想跟你联系，想证明你不是这样子，你没疏远我。<br>
后来，我陪你一起复习，那几天我感觉我们关系回来了。<br>
周末，我们一起出去玩，这次你也很累不想出来，但因为心里过意不去，还是跟我出来了。我们去电玩城，一起打怪，投篮。我们还差一个大头贴没拍。<br>
回去的时候，我们还约了中秋一起出去，吃绿茶。我还想跟你一起放孔明灯。</p>
<p>但后两天，真的感受到你不怎么回我了。心里的焦虑爆发了。<br>
然后，你说了句，这又不怪我。<br>
我真的崩溃了。</p>
<p>后面呢?我也不知道还会不会有后续。但这肯定是我长这么大很珍贵的一段记忆。<br>
写下来，以后也不会忘记，我也有过一段很真挚很纯粹很热烈的感情。<br>
能一直记住的，要么一直在身边，要么，就是遗憾了。</p>
<p>你应该不会翻到这里来了，哈哈，我知道你比较懒。<br>
但是翻到这，也说明你也觉得这段关系很重要吧。</p>
<p>那，也希望你能记得吧。<br>
曾经有人把你放在最重要的位置，能够来回路程7h只为见一面。<br>
有人能记得你喜欢的东西，喜欢的食物。能偷偷给你惊喜，能在几乎每次见面给你带或者带你吃你喜欢的东西。<br>
有人能陪你熬夜复习到凌晨三点半即使第二天有事情，有人能在你需要的时候放下手中的事情。<br>
有人会在乎你的所有情绪，希望你能很好很好。<br>
这一切，不仅仅是因为喜欢你，也是因为你值得。</p>
<p>所以，在最后，如果我成为了负担，如果你想回到一个人的世界，那我应该也是时候放手了，虽然我真的很舍不得。<br>
祝你在今后，一切顺利，万事胜意。<br>
还缺少一些图片，后面有空补上吧。</p>
<p>since：2023.10.10</p>
<p>[图片]</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2023年度报告]]></title>
        <id>https://hyk1st.github.io/post/2023-nian-du-bao-gao/</id>
        <link href="https://hyk1st.github.io/post/2023-nian-du-bao-gao/">
        </link>
        <updated>2024-01-09T07:16:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2023是非常幸运的一年，是最具转折，也是收获最多的一年。<br>
总结起来就一句话：迷茫中前进，螺旋式上升。</p>
<h1 id="社交">社交</h1>
<p>今年认识了形形色色的人，遇到了很多有趣又暖心的朋友。大部分是 就业/保研 认识的。<br>
从数据上看，从年前wx400+好友，到今天600+。除去宣讲会加上的近百学弟学妹，也算认识了100+的朋友。</p>
<p>3月份，认识的实习搭子--jio。从牛客上发的面经认识的，从面试聊到技术，再聊到生活。各种话题都能聊上，说到底男生之间聊的最多的还得是感情话题😂。出去吃饭或玩的时候，会感受到 jio 很照顾我，挺喜欢跟他待一块。</p>
<p>5月份，认识了都拿了美团offer的几个搭子（城哥，大黄哥，噜噜，雪姐，芳姐），可能是压力大的缘故，大家经常在群里发疯，一起打游戏。噜噜有着远超我的见识和职业规划，雪姐是程序员里的颜值天花板，芳姐人非常的好，城哥跟大黄哥也都非常有人格魅力，跟他们待一块就感觉非常非常的舒服!(太喜欢当弟弟了)</p>
<p>6月份，实习时认识了磊，哈尔滨大帅逼（虽帅但舔）。经常一起下班，恰饭，逛杭州，吐槽。在我离开杭州的那天送我到了机场，问 ”我们还会再见吗“。其实问出这句话时已经有了答案🤐，一北一南，再见是相当困难，但这两个月的时间真的很开心。</p>
<p>7月份，认识了tokiki，一个在国外读书的hr实习暖心大美女。在某一个烧的不省人事的晚上，跟我说：”你把地址给我，我给你买药。你这个情况别迷糊了，还是我给你买吧“，一个人在异地生病，真的很可怕哈哈。当时暑期大热天，她还会跑过来给我送奶茶送水果（当时送的那把伞子我还留着😎）。很遗憾的是没有一张合照，当时吃完李白，散步去地铁站时，问她要不要合张照，她说：”今天拍照不好看，下次吧“。很可惜的是，没几天她就得回去准备出国，我回去准备保研。希望你今年在英国顺顺利利，来年毕业再见。</p>
<p>当然，实习期间还有许多暖心的前辈朋友：我ld强哥，mt 松哥，康溢，肖帅，知苇，雨哥，浩哥，温酒哥等。在我实习期间，他们对我的照顾真的非常非常多，给了我很多很多的建议和帮助，每一个人仔细展开都能说出很多很多。</p>
<p>9月份，回校保研，认识了白哥，谢哥，ljh，杰哥等保研er，他们几个跟我眼中的学霸都不一样，每一个都会有自己独特的魅力，白哥懂的非常非常多，谢哥非常非常深情（舔），杰哥情商特别高，社交能力非常牛，ljh比较单纯😂。</p>
<p>10月份，认识了涌的考研搭子，deme，田菜楠和方军师，跟他们待一块特别的开心，有说不完的话。真想就常住507了。好像还没跟他们去过远一点的地方玩，争取春节前能去一次。</p>
<p>10月份，还认识了叶学妹，挺可爱的一个女孩。比我小两届，但是却觉得她有不属于这个年纪的独立和成熟。线下接触时感觉还是挺有趣，很开心的。认识她之后尝试了第一次撸猫，可惜的是伊利（我唯一敢摸的）走丢了😭</p>
<p>12月，和苏神第一次见面（以前打ACM时经常听到他），聊的非常多，如果他在软院或者我在计院，或许我俩会天天一起聊哈哈。</p>
<p>今年比较忙，大家都忙着读研就业，老朋友很少线下联络。虽然暑期在省外，但是果冻和旭哥还是会跑来杭州找我玩（挺开心的！ 跟老朋友即使很久没联系，再见面也是没有丝毫的变化，可能是感情到达瓶颈，无法退了吧。很幸运有着这样一群朋友，自己开心不开心他们都会在身边。</p>
<h1 id="技术前途">技术&amp;前途</h1>
<h2 id="技术">技术</h2>
<h3 id="语言">语言</h3>
<p>今年大部分时间花在golang上，golang学的非常的深，一些源码也都读了，收获颇深。现在应该可以勉强称自己为gopher了。<br>
实习时用的语言是java，但实习期间并没有深入地去了解，不过无所谓了，会用就行。<br>
11月底开始，因为在字节的部门是搞推荐架构的，用的是cpp，开始学习cpp，也理解为什么大家都说cpp是最难的语言了，学了一个多月了，目前开始看stl源码，但感觉这个池子还是很深，没有go那种得心应手的感觉。</p>
<h3 id="其他">其他</h3>
<p>今年算是有大部分时间花在db上，一方面是觉得读研的话想搞db，另一方面觉得就业也想做这方面的事情。学习了多种存储引擎，写了几个lab，做了自己的分布式kv。对读研的面试来说绰绰有余，但在就业上还是远远不够。不过这个时间花的特别的值，对我的面试有非常大的帮助。<br>
实习的时候，感受很深的就是业务开发跟我想象的不一样，做业务开发对技术的要求感觉不大，更重要的是对业务的理解。不过在这期间，自己对一整套开发流程，业务开发的体系结构，设计模式有着更深一层的理解。也明白自己平时感觉影响不大的一些编码坏习惯在一个持续迭代的项目来说是多么大的一个灾难。</p>
<h2 id="前途">前途</h2>
<p>2023一直活在迷茫，犹豫，纠结中。<br>
是保研还是就业，是国企还是传统互联网，是业务开发还是鸡架，是钱多还是wlb......<br>
对冲了很多的机会，走了很多弯路，到现在还是不清楚自己想要的是什么。不过接下来的这几个机会都不差就是。</p>
<h1 id="旅游">旅游</h1>
<p>今年本来打算去很多地方走走看看，在杭州那会就想着抽空去附近的城市看看（苏州，绍兴，南京，上海），但都因为保研要求回来的太急，打乱了原来的计划，没去成。<br>
十月份开始，也打算慢慢的出去走走，但由于更想着等朋友考完研一起去，而且由于某些原因更想在学校呆着，原计划基本都没去成。<br>
今年只走了几个城市：杭州，深圳，惠州，香港，广州，桂林。<br>
年后打算去躺澳门（本来走到口岸了，但通行证原因去不成），南宁，成都，重庆，武汉，南京，北京，西藏，哈尔滨，上海，西安。希望都能去成吧！</p>
<h1 id="其他-2">其他</h1>
<h2 id="第一次">第一次</h2>
<p>今年有着特别多的第一次。<br>
第一次看演唱会<br>
第一次打线下赛<br>
第一次实习<br>
第一次一个人旅游<br>
第一次撸猫<br>
第一次喝酒（以前那种尝一小口不算数的话）<br>
........</p>
<h2 id="技能">技能</h2>
<p>年末开始学习摄影，感觉这一个最重要的是构图思路以及后期。目前还处于新手阶段，但拍的照片比以前好看多了。<br>
除此之外应该就是篮球及一点点健身。今年球技长进了挺多，中投挺准，突破变快（南海最快第一步😎），运球也变得丝滑许多，在野球场算得上核了<br>
今年也瘦了很多，去年是140+，现在已经是稳定130了（下过130哈哈），肚子也开始有线条，但还不够，明年希望还能减脂增肌</p>
<h1 id="遗憾">遗憾</h1>
<p>今年还是有挺多遗憾的，但很多都释怀了，写下这个的时候已经没什么感觉。<br>
最大的遗憾是关于我外婆，年初外婆就查出了癌症，但由于术后看外婆的精神状态还不错，打算这段时间忙完再回家。但10月底11月，外婆的情况变得很糟糕了，家里人也没说的很清楚，在最后这段时间，没能够再陪陪外婆是我很大的遗憾，外婆去世那天翻了手机，发现竟没一张合照，聊天记录也永远停留在八月视频通话无应答这一条。<br>
其次应该就是没有跟很多人好好告别，合影（特别是在实习的时候）.....才懂得有些人是以后不会再见到的。<br>
还有应该就是跟某个人的事情，不过还不算是，希望也不会成为遗憾吧。</p>
<h1 id="感悟">感悟</h1>
<ol>
<li>长期有耐心。这个是美团的标语，但感觉很多事情都是应该做到长期有耐心的，很多东西都不是一个短期努力就能有所得，往往战线都会非常的长。今年比起往年已经更加耐心，但还是不够，来年继续吧</li>
<li>要敢于沟通和拒绝，不要自己想太多。实际上很多东西就是自己心里想的太多，大胆说出来，其实都没什么，只有开口表达，才能有机会解决问题。</li>
<li>人是高纬度的，要避免陷入低纬度陷阱。很多时候都会遇到那种因为某一个原因就否定你的人，但人是高纬度的生物，单一的维度并不能决定你。所以不能因为某一维度就否定自己，更不能因为某一维度去认定一个人。</li>
<li>低调务实。自己在这方面做的很差......</li>
<li>把一切看成是命中注定的，命中就注定有一个上下限，努力会让你接近这个上限，但可能并不能让你满意。三分天注定，七分靠打拼，努力不一定能得到你想要的收获，没必要感到惋惜</li>
</ol>
<p>来年继续加油！！！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我的秋招经验]]></title>
        <id>https://hyk1st.github.io/post/offer/</id>
        <link href="https://hyk1st.github.io/post/offer/">
        </link>
        <updated>2023-12-15T15:01:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>2023年初，开始准备就业相关的事情。<br>
刚从ACM退役，还停留在只会 c with stl 阶段，其他的技术只有为了应付期末考而学的几门课程...<br>
恰好当时学院有个中级软件实作，为了自己多学点技术，我一个人承担了所有后端内容。<br>
学了golang，mysql，redis以及一些并发编程，做了一个小型的oj系统。<br>
而后，想起了半年前dj哥推荐我去写的mit 6.824，在寒假中后期，开始写这个项目。<br>
花了20天的时间，写完了这一个东西。刚好也开学了。所以开始着手准备自己的简历，让dj哥，lwh，狗哥等大佬帮我改了又改之后，开始投递后端暑期实习。<br>
一开始的流程并不顺利，总是会被面试官问倒。<br>
好在我这人别的不行，就脸皮厚，每次面完，我总会问面试官关于这次面试出现的问题以及建议。<br>
总结为以下几点：</p>
<ol>
<li>编程题因之前acm的习惯，代码结构，风格都很丑，而且面试时的编程题讲究的不仅仅是做得出，更要考虑最优的时间空间复杂度。所以在后面编程环境，我都格外注意自己的代码质量，通常也会给出两种解法（时间/空间最优）</li>
<li>答并不是为了回答，应该体现出自己知识的宽度和广度。回答一个问题可以适当往某个点深入解释，也可以适当联系一下相关的知识，体现出自己的宽度</li>
<li>面试时应该发挥自己的主动性，一直围绕自己的简历。在回答面试官的一些问题后，要适当将这个回答跟自己的相关情况给结合一起，拉扯回来，形成一个闭环。这样一来，后续的问题很大可能都是在自己的舒适圈之内。</li>
<li>针对自己项目的优化，要展示七分，自留三分。面试时很多时候都会问你对于自己项目的优化方案（“还能怎么优化吗？”），所以在你自己的项目上，你要提前准备好一部分优化（技术选型），让面试官来问。对于这些优化的点和方案，可以拿几次面试，通过询问面试官来白嫖得到</li>
<li>需要同现实环境结合一起，尝试跟面试官分析某些方案的可行性。就如有一次面试，我说出了自己对项目的缓存替换的优化，说完后就得到了面试官的一些建议：“缓存的这点优化并不是你这里的瓶颈，花这么大精力优化完的收益并不高，我建议你在做某些事情的时候先考虑这件事情的意义，是否值得这么大的付出“</li>
<li>针对业务开发的面试，要试图阐释自己对这个业务或者其他业务的理解。我感觉业务开发这个岗位，对业务的理解往往比对技术的理解重要。所以在每次一面完问了面试官做的业务之后，在二面前都会仔细了解一下这方面的业务。</li>
<li>吸引力。说话的时候说一半，就是最吊着人的。所以如果想让面试官跟着你走，可以拉扯回自己的某个优势点，简略的提一提（比如一些优化）</li>
<li>遇到不会的别说不会，要体现自己的思考（如压力面）。这是我ld教我的，他说面试时有时候会比较咄咄逼人，问一些刁钻的问题，但目的并不是为了看你答不答得出，而是要看你的反应。说遇到这种情况首先要稳住自己的心态，体现出自己的思考即可，感觉比较考验真实水平，但如果回答不会肯定就是寄了的。</li>
</ol>
<p>在意识到这些之后，后续的面试基本没有挂过了</p>
<p>春招实习战绩：</p>
<ol>
<li>腾讯  一次一面挂，一次二面挂</li>
<li>字节 二面挂</li>
<li>阿里-爱橙 二面挂</li>
<li>蚂蚁 三面挂 //很感谢蚂蚁面试官教我面试，从这之后就很顺利</li>
<li>阿里-淘天 offer</li>
<li>美团 offer</li>
</ol>
<p>之后，又做了mit 6.830，自己做了个lsm-kv，依靠着三个小型存储项目以及平时了解过的技术，基本已经形成一个闭环，每次面试都逃不出那几个问题。</p>
<p>暑期去到了阿里进行实习，实习期间能感受到我mt最想让我去深入理解的是业务而不是技术。真的非常感谢我的mt，ld以及组里其他小伙伴。在暑期实习的时候，自己的思考与理解有着前所未有的提升</p>
<p>秋招战绩：</p>
<ol>
<li>字节提前批offer</li>
<li>美团offer</li>
<li>腾讯offer</li>
</ol>
<p>秋招由于中途去保研，错过了9月黄金期，投的不多。面试基本都是裸面，即使八股忘了，但也能说出自己的想法，感觉面试官也不太care我记不记得住八股，所以在面试的环节中，我个人认为还是 有思考+敢表达 更为重要一点。</p>
<p>祝各位秋招顺利。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我的ACM故事]]></title>
        <id>https://hyk1st.github.io/post/acmstory/</id>
        <link href="https://hyk1st.github.io/post/acmstory/">
        </link>
        <updated>2023-11-05T13:49:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>reference :  https://zhuanlan.zhihu.com/p/594737196</p>
<p>能走ACM这条路，全靠缘分。<br>
高中毕业那年想着学电子信息工程，为国造芯。志愿填了很多，但都在某一天的早上，改成了只有一个--SCNU软院。<br>
恰巧软院是弱校，没有oi爷，也没有成体系的训练，故凭借着一点点天赋，顺利进了集训队，拿到名额参加比赛。</p>
<p>入学后第二天，我去找了学院的同乡cjl师兄，在窜完门要走时，他跟我说，现在没事，就多学学算法....</p>
<p>后面，在军训完时，也知道学院在10月底会有一次选拔进先修班，问了师兄，我也仅仅知道所谓准备新生赛，就是在oj上刷题，然后，大概是国庆后，我买了电脑，开始在oj上狂刷。</p>
<p>我记得很清楚，当时是很纯粹的热爱，可能是虚荣心作祟，我很享受每一次的AC，也很开心的看到自己的刷题量排名一点一点往上涨。</p>
<p>印象最深刻的是有一道题，需要用到容斥，但是我当时是不会容斥，但我当时在刷题魔怔的情况下，也是自己手推了个简单的容斥.....当时觉得我自己 &quot;很聪明&quot;</p>
<p>在刷了十几二十天，也开始了新生赛，拿了29名，垫底进了先修班。</p>
<p>进去后，我也才知道，这个班是为算法竞赛进行培训和预选的，简单的说，就是在30多个人里，挑出几个厉害的参加....</p>
<p>当时我的认为，是想着大家都是同一水平进来的，加上我是垫底进的，又没有任何基础，我拿什么跟别人竞争？更任性的想法是，这个班每周五都要上课，我自己是懒，不想愉快的周末浪费在上课上...</p>
<p>所以，我全逃了先修班的课。</p>
<p>但是我对算法的热爱不减，我依然还是每天都会在学院的oj刷上几题，当时我的梦想就是，我要把这个oj所有的题都刷光....</p>
<p>就这样，到了期末，学校有了一个校赛，我兴致冲冲的找了同乡的师兄，一起打这个比赛。</p>
<p>很遗憾，当时就签了个到，然后就开始坐牢。</p>
<p>那时候，我又开始觉得，在算法这个东西上，我像是没什么天赋，我觉得我天天刷题，除了心情愉悦，好像对我的未来没有什么作用。</p>
<p>然后我问了当时的负责人，ydx师兄，他是对我影响很大的师兄。</p>
<p>师兄跟我说，他说打算法其实对自己的代码能力提升是很大的，并没有自己想象的那么没用，更何况我自己喜欢。他对我说的是，在大方向没错的前提下，做自己喜欢的事。后面在他朋友圈看到一句话但行好事，莫问前程。说的大概就是这个道理吧，我听进去了，也可能是我自己为自己的随性找借口，我开始不顾前途，肆无忌惮的刷题。</p>
<p>然后就是下学期了。</p>
<p>下学期，我参加了蓝桥杯，拿到了A组国二...这个奖项对我的影响很大，因为当时全校，貌似就我一个大一的拿到，全院也就我一个人拿到。这让我觉得，我好像，并没有自己想象的那么笨。</p>
<p>再后面，就是集训队的筛选赛，这一次不好不坏，除了被我两个队友碾压之外，好像成绩还不错。</p>
<p>然后，就到了省赛了，虽然是打星的，但在这个时候，可能我才开始走向ACM</p>
<p>当时组了两个队友，LWH和XZF，至今依旧感谢这两个学长，是他们，把我带向ACM</p>
<p>当时和他们俩，有种相见恨晚的感觉，当时我近乎每天晚上，都会跑去LWH宿舍，听他讲他打ACM的故事，和如何打ACM，那时，我才知道有codeforces这个东西，也才知道Atcoder，知道打ACM，需要训练，需要学什么什么知识点....</p>
<p>省赛打完，也就开始和我现在的队友dayuanx和lr580组队，他们俩可以说是我们学院的双子星吧，在我们年级是最强的两人（其实很奇怪，我也不知道队友为啥会选择跟我组队，明明我很菜，dayuanx甚至是大一就蓝名，而我是大一快结束才知道cf）</p>
<p>然后就是大一下的校赛，当时两个队友带我打了全校第一，LWH打笑的跟我说，只要我能一直和他们俩组下去，我可以躺个牌。</p>
<p>然后是暑假集训，与其说是集训，不如说是我在追赶队友。</p>
<p>当时训练基本每一题，都是靠他们俩写出来的，当时真的很自闭，故在暑假的每一天，我什么也不干，就是刷题，追赶队友。</p>
<p>慢慢的，慢慢的，我开始能帮上队友的忙了。</p>
<p>慢慢的，慢慢的，我也能在训练时写题了。</p>
<p>后面，就到了大二了，开始正式参加ACM。</p>
<p>我们队的第一站，是桂林。</p>
<p>当时可以说基本靠他俩，不断的签到，后面和lr580一起讨论出了那道铜牌题，但很可惜，因为我的最短路写挂了，所以错失了ccpc的铜牌。</p>
<p>当时看的出来，dayuanx很生气，我印象很深刻，也很自责，因为这是我们这一年唯一的ccpc名额。</p>
<p>然后第二站，是济南。</p>
<p>当时传的满天飞，什么历史最卷站，寄难站。</p>
<p>但dayuanx很强，自己A出了铜牌题，带领我们队拿到了第一块铜。</p>
<p>拿到牌的那刻起，我真的很兴奋，这可能是我一辈子都忘不了的。</p>
<p>在4h55min提交，看程序运行时的那段急促的心跳，从谷底到得知能拿牌的心情反差。</p>
<p>那一刻，是我生涯中最开心的瞬间，难以言喻。</p>
<p>然后就是更步入正轨了</p>
<p>当时我更努力的刷题，想着，在下学期的昆明，在拿一个铜</p>
<p>但事与愿违，在下学期，我们罚时差了26s</p>
<p>当时什么也怪不了，只能说队里没有一起vp训练过，缺少一些经验，配合的也不够默契，知识点也不够全面。</p>
<p>最应该怪的，是使用了牛客这个平台，哪有平台罚时精确到秒的啊！！！</p>
<p>真的很可惜</p>
<p>https://zhuanlan.zhihu.com/p/500865338</p>
<p>在那之后，其实看着身边的朋友搞项目搞得风生水起，而我还停留在c++的小黑框，我甚至萌生了退役的想法。</p>
<p>但也只是想法罢了。</p>
<p>但在那之后，我的刷题数开始减少了，我开始看课内的知识，我不再像以前一样把所有时间都梭哈进刷题了。</p>
<p>这一摆，就摆到了期末，第二次省赛。</p>
<p>当时想着，状态这么差，省赛嘛，应该就稳铜冲银咯，随便打打算了。</p>
<p>但又是一次事与愿违，这一次，队里配合默契，拿到了金牌。</p>
<p>当时签完到，大概有两小时，dayuanx和lr580讨论出了多项式，正在集中精力搞那一题，他们也把C题交给了我</p>
<p>当时我也不负众望，想出了那道题，而dayuanx也在半小时把我的思路实现，并AC了</p>
<p>这一站，可以说大大的增强了我的信心，也坚定了我再打一年的想法。</p>
<p>时间来到了暑假，正值23秋招寒气逼人，有师兄建议我，开始学一学一些工作相关的东西。</p>
<p>所以在这个暑假，我也没把自己所有时间花在训练上，基本每天我还花两三小时学一学别的东西。</p>
<p>但在这个暑假，牛客多校训练的排名也一直在200左右，我自认为，下学期应该是一个稳铜冲银的状态。</p>
<p>然后到了大三上，开始打名额赛。</p>
<p>名额赛打的都挺不错，对内配合的也很好，在那些榜单预测的表上，我们队也一直是个银尾的位置。</p>
<p>我更加对这个赛季充满期待。</p>
<p>这赛季的第一站，依旧是桂林，我想着，就在这开始一洗前耻吧！</p>
<p>在热身赛，我们队打出了第10的排名，我也拿到了热身赛字符串题的一血</p>
<p>当时我真的满怀期待，我以为，这赛季，真的充满着希望</p>
<p>用cy学长的话，就是：”期待天江行者的炸裂表演“</p>
<p>但从哪里跌倒，就会继续在那个位置跌倒。</p>
<p>这一站，又铁了。</p>
<p>很难受，真的很难受，困扰我们队的基础数论题，exgcd，还是没人会</p>
<p>在这也要感谢我的一些朋友，在这个时候安慰我，使我不颓废下去</p>
<p>真的真的很感谢他们，虽然他们不知道ACM，但是他们知道我</p>
<p>所以平安无事，打起西安站</p>
<p>出了点小意外，队友的树剖写挂了一个字母，我们三人看了半天，也看不出什么错，浪费了一个半小时</p>
<p>但有惊无险，还是拿到了铜</p>
<p>虽然不及心里所想，但也算是满意了</p>
<p>https://www.zhihu.com/question/565572514/answer/2757353631</p>
<p>然后就到了生涯ccpc最后一站，绵阳。</p>
<p>还是打铁，可能就是跟ccpc无缘吧</p>
<p>但其实在这个时候，心里也不会再起什么波澜，就是觉得可惜罢了，可能，已经铁麻了吧</p>
<p>后面就是南京站，果不其然还是发生了点小意外，我dirty太高，浪费了半小时时间，否则也能拿银牌了。</p>
<p>所以，还是以铜收尾。</p>
<p>最后，在役期间以三块铜牌结束。</p>
<p>以为自己退役了，停训了大半年。<br>
2023，疫情开始解封，很多比赛都开始线下举行。<br>
或许老师认为我队实力依在，也想弥补我们没打线下赛的遗憾。<br>
2023，打了GDCPC（校一，省二），CCPC桂林（铜，这次总算拿下CCPC了）</p>
<p>没拿到银牌是我acm生涯最大的遗憾，非给自己找个理由，那么只能是疫情期间线上办赛，名额增多，但是获奖人数控制在210，导致多了跟很多强校的队伍竞争（疫情前，一场600+，210拿牌。正常情况60%拿牌，30%拿银）。如果非要安慰自己，那只能说按照我队最高排名比例，有几次还是达到了银的水平</p>
<p>但回过头来仔细一想，其实也并不意外，因为预测的排名最高也是银尾，这也意味着但凡出现一点小问题，我们就是破铜烂铁。而我们队除了牛客多校，也没有一起VP训练过，所以出现问题倒也正常。</p>
<p>所以，生涯这个成绩，算是满意吧，毕竟随性的自己，不喜欢的知识点我愣是不学，这就导致了在数论这一块我们队是完全空白。</p>
<p>最后，也应致谢所有帮助我的人</p>
<p>首先我很感谢我的两位队友，是他们在一开始并不嫌弃菜菜的我，特别感谢lr580，在学业上给予我很大的帮助</p>
<p>其次我要感谢我们学院，给我们资金，平台参加比赛</p>
<p>感谢梁军老师，在我打铁，情绪低落时一直都很鼓励我，在我想做项目时，老师给予了我很大的平台，但最后我还是很任性的鸽了老师的项目时（这个故事比较长），老师也不怪我，说真的，梁军老师真的是我很感激的一位老师</p>
<p>感谢ydx师兄，LWH和XZF，我的引路人</p>
<p>也感谢cy学长努力办赛争取的名额，虽然我们队还是浪费了</p>
<p>在我acm生涯末期，我的功利心很强，导致我在后面的训练其实并没有一开始那么积极，也并没有扎实的打好思维基础和一些算法基础，这也许就是我失败的原因吧</p>
<p>但是，我从不后悔，我很感谢ACM，可以说，没有ACM，我的大学生涯将黯淡无光</p>
<p>如果可以重来一次，那我将会好好训练。（一直认为自己是天赋型选手，刷的题很少（对比起同等水平），现在回想起来属实是浪费自己天赋了）</p>
<p>但行好事，莫问前程</p>
<p>保持热爱，奔赴山海</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>